【誠哥掃貨】傳長和有意收購英國電訊設備公司Arqiva

長和（001）繼續於海外「購物」，今次就傳李嘉誠看中英國電訊設備公司Arqiva。據英國《每日電訊報》報道，現時至少有6位買家有意買入Arqiva，當中包括長和、新加坡政府投資公司、美國私募基金KKR等，估值高達60億英磅（折合約584億港元）。

Arqiva目前由麥格理和加拿大養老金(CPPIB)擁有，公司現時壟斷了英國的電視和無線電發射機，為英國電視、電台、衛星傳送和無線通信提供基礎設施，主要客戶包括BBC、ITV、BSkyB等。據《電訊報》報道，收購討論仍處於初步階段，將於未來數週內正式開始商討，但就現時不能保証投資者開始投標，今後仍然可能會有其他人參與。

長和近年致力發展歐洲電訊業務，早前旗下的3英國就以3億英鎊買入電盈（008）的英國無線寬頻業務，而剛公佈的全年業績中更預料歐洲電訊將成為未來增長動力，去年基建及零售業務表現下滑，相反電訊及能源EBIT仍維持增長。根據業績報告，長和陸續減持內地資產後，集團於中港業務比例下降，佔EBIT比例由19%降至15%，反之歐洲比例有所提升，由56%升至59%，當中英國佔36%，是次收購Arqiva交易成功的話，歐洲比例將進一步提升。

誠哥真係港人嘅標準

誠哥都走了

俾多個cy 3.0管，誠哥再個名會係香港消失

Cy3.0既時候，誠哥都可能仙遊左了